Quit medic 轉CS?

有朋友問
係咪應該讀CS好d

反差有啲大...
quit med 轉cs...

點解唔讀左medic then CS

兩者配合到冇得輸

讀CS嘅人先至係眼光長遠
放眼世界
讀medic只會比人會人云亦云

重點係大家既眼界唔係放係香港你大學就決定讀medic其實反而限死左自己出路同埋出左國就知，邊到地方既稅都高，錢唔係唔重要，但當你唔係望住香港樓價生存，你會多返好多選擇幾個同學仔都係尖子/有錢仔後者本身冇咩太多誘因去博，當然有個別例子人生有唔同既追求尖子有d唔讀medic/有d唔讀其他‘神科'佢地有一d野自己想追求其實講句唔好聽你讀medic /讀’神科'出黎咪又係幫地產佬供樓/提供專業服務[sosad][sosad]差別在清潔工人工低同好易比人取代你既專業意見要貴d去買有少少可悲係逼自己玩香港呢個遊戲自己限制左自己呢一點成日展現係香港/大陸學生所以初期ug 呢類學生會成績好但走得有幾遠/眼界去到邊反而有時會唔夠班鬼O:-)

梗係medic啦比我揀多次我一定努力考medic

利申：cs grad

咁多CS post?

CS人工又高
醫生人工雖然都還好
但是工時太長 oncall 36hours 不停OT
放工就溫書操卷 準備專科考試

睇興趣
我都轉緊cs

CS 人工真係幾高 又輕鬆過做醫生
醫生除返工時 時薪分分鐘比唔上一個EO

醫生移民又唔似CS咁易走
CS有經驗有能力 隨時可以去美國做google/apple
醫生要去美國就要考美國執業試同埋重新由resident開始

香港吹奏CS同推人整爆個泡沫一樣

CS 大勢所趨
所以身邊有朋友想轉行

Why not both

點會啊
全世界CS都係熱門科目 難入到不得了

more

人各有志

CS 靜靜雞比負評
驚比人搶飯碗

你有料既 讀咩科都唔係重點
Steve Jobs, Bill Gates都無讀過CS 最後又如何?
點解要俾讀咩科局限自己?
你成日諗讀咩科好 讀咩科勁 讀咩科外國多出路 讀咩科先係未來
其實你已經不知不覺俾香港依個制度局限左自己既思想

睇錯quit media

好玄
但medic好多時局限咗自己去其他方面發展

Medic 有無限女屌
CS 毒撚一世
自己唸

但我個朋友見近排連登講到CS咁好都心郁郁想轉

讀medic真係好撚開心好充實

summative炒咗就玩撚猿

Quit medic 去美國讀cs都ok

無知一問，英聯邦可否行醫？

Ching香港讀？

你如果停留係科技=.com時代嘅話
只能夠話你真係弱智

有好多讀medic嘅人自學做p仔
入fanng做

你就真係弱智啦
香港讀IT同推人乞食有咩分別
唔好以為外國要IT人才=香港都要

香港讀it大把人出去外國做野
再者樓主唔係香港讀書
你話你柒唔柒

柒得過你唔知佢係PR

......

CS唔係人人都有天份 希望唔係假膠 點解最近咁多CS post

其實下下攞CS最top果班人嚟比有咩意思 根本on average讀medic嘅成就/收入/地位都屌打CS廿幾條街

講唔過人就屈pr

但香港讀medic 本身都係最top個班

香港讀IT有幾可會出到外國做嘢

你係放眼世界既話咁cs ai呢d一定最好發展
但同時醫療都係會越黎越重要 尤其是人口老化
跟本你top既兩樣都好好發展

言下之意即係香港IT人去唔到外國？

係唔夠外國嗰啲大學生鬥

香港前途未卜
醫生去外國執業好麻煩 而且好難
就好似外國醫生好難黎香港執業咁

CS就冇保護主義問題

Cs輕鬆人工就唔會高 唔好諗得咁好

有冇得quit cs 轉 medic

吓,識CS人係日本做緊

美利堅共和國(#248058) ,真係好賤，長期係校園台開埋d膠posts, 立心不良。

好似呢個posts咁，你明明係polyu PT, 又要扮係東華PT,叫人quit 東華PT。 係咪驚有人同你爭飯食？

25分入東大PT 勸世文

美帝medium 好多blog post
越專業嘅人行p仔條路越勁

其實大家講緊嘅cs 係咩

識好多cs人係世界各地做緊野
乜柒唔夠爭真係笑死人

我咪話過痛改前非
今次真係有fd 想quit U

勁人

customer service

唔係嘅,佢可能講緊廢果班姐

我諗應該係你既人脈問題

Medic 仔係打工幫地產佬供樓，但係專業都係一樣嘢
你地產佬俾幾錢都買唔到個牌，都唔會有人俾你幫開刀佢做手術，幫到佢

唔好窮得只有錢..

北京大學 DSE19分便可入讀

抄人地個reply又扮自己有個frd

我都係quote人地個comment

講移民，香港好多專科仲係考英國試（暫時仲係）係會拎到外國牌

我又冇話個reply係個fd up
你上剛上線做乜

喱個真 香港啲medic唔差 但cs又有幾多可以衝出世界

擺明釣魚posts啦， 你唔知 美利堅共和國 係咩料姐 㩒個「起底制」望望 唔好俾佢玩你啊 ching

樓豬咪撚害人啦

香港乜柒都唔夠medic 好嫁啦, 外國其實medic 地位冇你地諗咁高, CS 地位都唔係你地諗咁差, 係香港D垃圾地方搞科技死撚硬姐

乜嘢叫釣魚

唔會的 。 得的話 印度醫生走晒啦。你有fellow都好 過英國都要考英國執業試。英國連澳洲畢業的醫生都唔認 反而認歐洲

外國呢科係神科
係同緊中大讀AI等級嘅人鬥
除咗AI其他都係水泡嚟咋

你望你自己成日係校園台開咩posts ?
唔好膠化呢到好無

香港大把人都睇低CS人 講多兩句就話人膠post 又或者PR
總之連登只可以吹奏醫療科
最好全香港所有人一齊做醫生就做好

連登仔眼中得 GBUS, medic 嘅姐

喂 吹奏醫療科又係你 吹奏專科又係你
而家又轉吹奏CS 你玩咩啊？

係㗎，自己讀緊CSE
睇唔到香港搞科技好得去邊
想有靚路行嘅都直接出外國讀CS
仲有咩前途啫

唔通CS咩

點為之膠化
唔講19分可以入北大 連登仔會唔會去討論北大 或者中国大學
定係夜郎自大 全世界都不如連登仔人人fg 50k 先叫好？

咁又係話一定要香港讀CS
可能去外國讀CS master都係一個選擇

配合唔到都冇壞
medic + cs 就正如 正官 + 小三

香港人太多stereotype
任何CS 有關嘅問題都會變成所謂嘅吹奏

根本班傻閪就係眼紅

我自己眼紅自己搵到CS好工？

玩夠未？

放榜喇 一定入普通科目 入興趣科

識搵一定搵大學讀放射的做男朋友

放射治療師畢業就月薪3萬 抗癌前線主將 物理生理生理並重 全方面病人為主治療

逾120萬人參與社區檢測 文理學士環球衞生及發展 承傳大醫精誠 疫市成為新神科

2020/2021 polyu Physiotherapy 物理治療集中討論區

社工 護士 老師 脫貧三寶

唔係, 一定係曬銀時

佢哋點會信外國CS 地位同medic比 有過之而無不及
香港地個個開口埋口就IT dog

嘩！
可否分享多啲？

柒夠啦
咪再衝出嚟柒啦屌你老母

同問

我自己都係IT人, 出去讀真係好好多,香港只係浪費光陰

發老脾好驚驚

考到ibank未

香港人眼界太窄
根本香港ug讀完CS
都可以去外國讀MSc CS 然後外國發展

其實睇中新加坡NUS讀MSc
不過名額有限
唯有努力啲坐底拎Second Up啦

加油啊
美國呢？聽人講美國讀完都易留美

Ivy League 應該輪唔到我讀
試吓搵RS rank 100內嘅先

美國神科physics

吹奏醫療科over engineering science 吹奏有牌專科 又係你
而家又轉去吹奏cs over 醫療科 吹奏無牌非專科
好好玩啊？

咪係，讀得掂medic，cs應該好簡單

同埋兩樣野差咁遠，
好心佢諗清楚自己興趣同想打咩工先啦

美國math
美國真係幾正 行行出狀元
唔洗好似香港咁產業單一化

都幾同意 med 係跟書做完全無cs 嘅創造力

屌佢淨係攞最高果個梗係高過醫

CS都好多神人爭第一，你爭輸左就變IT DOG

醫生入到去只要你畢到業，成班同學人工都有番咁上下

美國好似唔係好care 讀乜美國local大學
除咗ivy個類少數top uni會睇高d 其他美國大學基本上都treat equally

讀cs幾好,邊度都有得即刻技術移民

相反讀medic真係好慘,去到外國冇咁易搵工
只可以努力係香港搵錢
人哋cs幾時都走得,做專科醫生一年儲得幾百萬
想投資移民都只可以2年unlock一個國家

cs仔可以幾時都做得野,去到55都做freelance programmer
醫生揸住幾千萬55歲去外國只可以退休,馬雲都講過有得打工係福氣
唉醫生真係無福消受

但medic 基本上都係讀完留喺香港
你要去外國好麻煩
CS去外國讀個master就好容易留喺外國發展

CS要係咁追上時代嫁不斷進修
點都冇可能攬住python C++同Java過一世

好享受做話題製造者？ 鐘意出位搏人眼球

小你老母三

CS 叻個班做apple/google 又點會咁慘
講緊香港讀medic 已經全香港top1%
香港medic人去讀CS 又點會係地底泥個部份

讀到medic嘅應該有能力自修cs再勁過九成cs人

中肯

又未必,大家要嘅能力思維都唔同

上面好多人講到medic同 廿零分入CS係一樣表現
20分Pure science 同30分讀IRE 都已經2個世界啦

counter strike

諗吓好啦

屌，你地唔好成日吹CS好好喇，而家仲要吹到好過medic
medic收得你，一定係medic喇，你唔愁出路呀嘛，真係咁想做code狗既，讀完medic再俾錢讀cs喇。而家code 狗冇出路，好多40歲要轉行呀

屌，真係on99，拎medic 同CS比，而家就係因為有哩D睇法，幾多九唔搭八既人都話想做CS，家陣computer science呀，你估customer service呀?

Chi Sin

所以香港科技發展咪同世界脫節

cs你都要有料先得架

佢中學讀chem bio ICT M2
ICT M2有5** 算唔算有d 基礎

Ching有冇諗過炒formative唔使考summative😂😂😂

樓主係未假膠黎！？起過你底有D疑問。。。
但有medic讀點解唔讀左先
CS有得自學而medic無

咁都唔叫有基礎？

你用英文野比，己經冇得比，哩度係香港呀，2020要你main cobol既時候，你去同鬼佬講囉
你咁恨讀CS既，可以真係轉去CS既

GOGOGO，去re ju喇

cs嗰分夠入到咩😂😂😂

自學CS WHY NOT BOTH

佢好明顯似jobsdb果D 19廣告咁，成日水人讀CS做CS

Medic 目前比較近 IT/Tech:

Database/networking/AI/Machine Learning 應該係Imaging /Radiography

Database w/ analytics 就 Public Health/Personalized Medicine 之類都用到

3D Printing 就 orthopedic implant/dentistry

另外唔同specialty 其實都有啲相關applications 搞緊

雖然見過啲醫生出來創業開Medic Tech創科公司，識得個Doctor搞Cardiac ECG Apps，但係你話打工我諗香港俾得起錢依家唔係咁多 除非你真係有心創業搞，instead of 做cs mix medic你不如老老實實做醫生會穩定好多

利申 行內人識少少

一定要香港讀CS？
或者話香港讀完ug 就唔可以去外國讀CS master 去外國做？

公道講句 呢啲一億人都唔知出唔出到一個

有興趣既咪轉囉
想個名好聽既就繼續讀醫
想搵多d錢既咪轉cs囉

咁biotech呢

Totally agree😂😂😂😂😂

幾佩服d 醫生學埋CS嘢 然後又可以mix埋去med

呢個真，你連medic d 野都讀得掂你擺番一樣既勤力程度一定係top 果班CS 仔
就算起香港做finance sector既CS 仔收入同你公院醫生起薪一樣，工時又無咁長輕鬆好多
咁長遠就睇自己啦兩邊都可以搵好多錢
CS 性價比真係高D. 技能又全球通用

未必？ 如果睇workload就係。
Medic多唔多數？
利申 乜都唔識

佢其實有興趣讀CS
不過屋企人話香港地讀medic 錢途好 fg已經跑贏99%人
但佢自己又唔係特別鍾意medic

我都係咁諗
最重要係佢唔係真係鍾意medic
純粹見收得高分 同父母覺得錢途好
半推半就入咗去

medic都有好多範

醫人要計下藥量etc

你如果想將來做下研究，public health計武肺傳播率你估唔係數咩

限聚令呢啲政策，背後都係要用數學黎support，當然港共唔聽人講就另計

你朋友識諗
CS嘅出路明顯比medic好好多
由其係依家呢個IT嘅年代對於programmer嘅需求極大 完全唔洗驚搵唔到工 人工又高
medic拍馬都追唔上CS

咁跟興趣啦
你話無興趣就話難處理姐

外國野雞學店唔講先，外國CS收生要求同medic有得比，唔係你話轉就轉

HK讀完再出國讀，除非你好有錢，唔憂做，唔係既話去外國揾仲難
我有個FD 外國讀完master，part time咗一年先有CS full time工請
你可以話佢唔勁既，你話你想試既話，唔阻你，少說燒五年同幾十萬港紙

去外國都係考個試姐，
香港啲醫生只要有認真讀書，其實個試唔算難

CS要冒險囉，要同全世界爭，特別係大6人同印度佬
大6人為入大公司，會狂操題庫，
你要爭都唔容易

而Medic就無論點都有一定水平人工，同埋勝在有個牌

咁尷尬
定係勸個fd都係繼續讀med 唔好轉CS
我都唔知 我都驚害咗佢

由佢自己諗啦佢成績咁好

喜歡背bio,chem去讀醫，喜歡計數玩電腦，畢竟現時局勢medic和cs五五波

我建議你睇下連登d post醫生搵幾多

做醫療中心個班普通科十幾萬
開檔屋村醫生20萬+
私家麻醉30萬+
仲有其他心臟科耳鼻喉科眼科呢d基本上30-40萬冇難度

ibank做tech係goldman都係50幾k
隔離ibank tech post都有人講咗30歲 vp都只係100k
要20萬+基本上要front office,做5-6年唔難
但冇幾多香港人玩到一世,頂盡10年
仲未計vp以上派股票,d股票要分幾年囉
每幾年金融海嘯玩一次音樂椅

醫生入好少少嘅專科之後可以月入30萬直到永遠

返去温書啦 呢條友假膠來

呢個係回#134,唔記得reply

on9
一個有社會地位 d女聽到即濕
一個比人當狗
做人做狗 自己諗

邊度master？德國奧地利engine it bachelor+master好平，尤其德國工業4.0

你咁問佢︰你想人生有起伏得黎有機會輸，定係穩定地贏

我係佢既話，如果唔太抗拒又讀得黎，真係繼續medic算，人生煩少好多野

佢有幾大興趣先？
可唔可以具體少少講吓
有冇試過揼曲？
咩原因令佢想讀CS？

美國

同埋考慮現時香港環境，想留在香港去讀醫，想走人就it engine

唔怪之得近排連登咁多CS post

美國緊係貴，phd去美國未遲，btw你frd撈緊矽谷

讀醫係人中龍鳳

唔係，如果真係medic，捱到過咗執業試，移民都得，香港個牌喺外國一樣有認受性，你仍然係專業人士唔洗愁，nurse一樣，收入會少D咁啫，但係IT去到人地果度都係要諗中年危機，唔似medic/nurse

睇你想個人生有幾難
樓主個FD有條件揀，無謂咁睇唔開

外國開始落閘唔俾IT人用IT方式移民過去，eg.澳洲幾年前俾IT技術移民，而家已經唔得，因為code狗太多

有想轉科嘅念頭已經代表讀落去唔會開心

做人做狗真係自己諗，IT咁多不確定性，medic穩咁多，點解有金飯碗唔要，要拎乞衣兜?

屌真係on99 番工自學下python就當自己係programmer 唔怪得CS濫到咁啦

唔係爭唔爭飯食既問題 有時見啲人盲跟風都覺得個腦有問題 唔怪得成日俾IT狗睇唔起冇底既人啦

CU AIST >> CS

呢個亦係香港老細睇IT嘅態度
覺得人人學兩學就識寫程式
啲價低曬

叫D仆街自己起個project出黎，起完面不紅耳不赤仲講得出想做IT，先考慮入行喇，年中有幾多人頂唔順最後quit咗呀，D人去揸uber都唔想留喺IT，連登學jobsdb 經濟日報成日叫人去IT

但係你要考慮埋人地醫院請唔請你，護士起碼全球通行，只要IELTS all8。可是醫生可能專科貶為普通科，普通科無人請。在收入方面，你叫月球人去當地收二萬元人工，彩你有尾。
it中年危機是it人無法學新it嘢，你keep到無問題，同埋醫護都要進修，無得食老本。
不過人生是樓主個frd，讀得醫應有一定判斷力和學習能力，自己諗，不過我認為佢喜歡it去cs，起碼可以外國master 加搵工移民，有中年危機先考慮當地行醫未遲，歐洲雖然人工低，但係舒服過香港。不過一世離不開電腦和遇到更多風浪。
如果佢決定入醫科，都係一條尖子之路，不過小心中港醫護統一加大陸人對醫生的態度無香港人咁崇拜，加上大陸社會it和醫科都係頂尖10%賺錢，新手慢慢捱

software engineering is a branch of computer science, not computer science itself.

分兩邊睇
外國黎計，你係岩既
但係香港既話，要用得到先係IT，business value哩個term成日都會成為IT界炒人既原因HK no IT唔係講笑

你話去外國讀既話，世界好大，亦都唔易
香港既話，呵呵...

假膠

咁點解唔drop out算 有能力搞startup做ceo分分鐘下個tsla apple amz

你啱，不過好心樓主frd了解自己的能力和興趣，佢讀咩對我哋連登仔無影響。

Medical statistics

溫完Sem 1啲書無嘢做😂😂😂😂，得閑上連燈做formative past paper

想移民的 唔好讀醫
80年代中英聯合聲明，香港97後回歸，信心危機，史泰祖有心內科專科資格移民加拿大失業添，最後死死氣返香港，變埋親中藍絲， 新民黨副主席

呢啲logic害死人

可以溫熟曬都赢咗啦，做past paper係用嚟沖丁😂😂😂

拎開刀嘅要變拎鍵盤
對底有冇可能讀得掂

到底

可能連登有唔少agent冇飯開，吹IT既人不計其數

同佢唔算好熟。只可以話佢唔摺，仲要冇爛grade

我都擔心中港一體化之後
醫生未必真係金飯碗

可能都係嘅
前幾日突然就成個連登都有CS post
不過都feel到就快輸入中國醫生

其實medical research 啲數都可以好複雜

唔係有佐好耐喇咩？我上年開始睇佐連登，成日都見D人想讀IT做IT，然後個個都講到訓喺度都人工高福利好又有得移民

但med 會唔會教數？
定係得intro biostat

有時睇完都唔知CS係咪真嘅咁好
一時又有人話好好 一時又有人話好差

佢唔係搵唔到錢，佢只係唔心足

你新黎，要人地即刻俾高位你坐係無可能
要由中層開始慢慢建立番地位再升職
佢一黎就要做高級位，梗係失業啦

而家好彩係樓主個case可以好後生就過去，唔駛面對由低做起呢個問題

本身對IT有興趣先好讀
唔係之後一定後悔死

你想讀有bio stat stream，讀撚到你嘔都仲得

咁medic都幾diverse 幾多方向選擇

同埋外國大學有biostatistics master

BTW 我講緊postgrad唔係undergrad

基本上undergrad果幾年只係讀醫基本野＋攞牌

你再繼續專科揀biostat or research就一定係post grad 先讀

俾少少取樣數唔大既資料你睇睇
我識一堆CS人，裡面係有一個fresh grad就10萬HKD/月既，只係得一個，其他果D就18000左右/月仲要有唔少OT/番六日
醫我都識少少，出黎一定多code狗一截(係一定)，但係成日俾人話︰時薪少過最低工資

至於出路呢，客觀少少睇，睇個人做化多過咩專業既 (廢話)
醫方面出國我唔太熟，留香港就離開醫院都可以去開診所，出路一定有，但係IT呢...自求多福，如果讀IT都可以出路好，讀醫一定更好揾

Hi m25 同學

我知道大概廿年前有一個中大 medic 因為實在好憎讀醫，最後轉咗讀哲學！

廿年前爆過啦
A level 3條煙
唔讀醫 讀電腦

唔洗睇20年前，約10年前有個超神童一句「唔鐘意」，由medic 去佐心理學
人地屋企有錢，吹咩

近年係咁吹奏CS
會唔會出事ga

成日聽AI machine learning deep learning Data science
恆大 明愛都話有得讀

出事咪攬住一齊死，老細得益，10K可以請到尖子幫我打code，未出事既時候30K都狗也不屌

醫科生本身都勁+英文好

讀cs grad咗分分鐘直接入google facebook

IT 唔係不嬲都好惡做㗎咩， 係咁ot而且到三十歲左右就好大機會畀人炒

真IT人答你
無興趣咪撚入行，你會好痛苦，呢個痛苦仲會係無盡。
其實幾時都話，做啲自己有興趣既事，比心機，做好佢，多人識，錢自然會入袋，名利雙收。

入cs 悔終生 希望大家獨立思考 唔好咁天真 人地吹捧你就信

事撚旦啦
成個香港都出晒事啦

我都係用一個evidence-based嘅讀書方法先可以讀到咁，所謂過目不忘嘅天才真係冇乜😂😂🤣🤣🤣

有evidence-based嘅方法讀可以好快讀哂，最好上堂前溫哂，上堂當revision，唔識唔明就問再溫😂😂😂😂

Hello😂😂😂

唔一定嘅，始終每個programme都有所謂神人讀，medic未必有so

你都係？😂😂😂

mss讀成點

還可以la,不過上網睇e-learning set冇咩引，我直接skip片做mc同assignment😂😂😂你係Ching?

唔L係呀嘛🙃🙃🙃

我都係m25
但係連片都冇時間睇
又要做啲濕鳩mh
整mh出嚟死全家

希望大家superpass la, 最好攞埋丁

Btw, 你知唔知今年m26係咪真係收咗NDS?

我識好多developer，香港倫敦都有。Coding喺超易學，但喺要寫d出得街既寫比d大公司既就好少人做到。同埋外國好缺人所以移民去邊度都好易，係外國少數人工比香港高人工既職業。仲有外國既dev同香港唔同好多都唔毒。

想移民 讀醫就要諗下行唔行得通。史泰祖由恐共到親中，都係佢係加拿大做移民個段艱苦日子改變左佢對外國的睇法
1. 史泰祖當年過加拿大係容易過樓主讀完6年後過去，因為當年加拿大英國澳洲香港都係英聯邦地區，直接香港畢業就可以周圍註冊執業。而家樓主過加拿大﹑英國﹑澳洲要另外考牌，就算係香港專科左都係咁要考。

2. 樓主一無當地PR/citizenship, 二無當地牌，三來唔係當地grad, 佢肯由低做起就有得俾佢做？

有加拿大身份 > 無加拿大身份
加拿大畢業 > 美國畢業 > 其他地方畢業

加拿大一年~3000 junior posts，有~1000預留左俾加拿大畢業生,只要係加拿大畢業，~95%+有工開。

其他地方畢業，得~30%到，仲要呢30%係計埋 有加拿大身份但其他地方畢業的人。

1400個其他地方畢業得400個有工開，仲要未扣有加拿大身份的人

無加拿大身份又其他地方畢業的真係you think you.

入返自己間醫學院的醫療系統就容易D的，你外人邊有自己學校照到你

3. 史泰祖當年係畢業左成10年，specialise埋係一個方向，完成相關training有齊專科資格。但完全揾唔到工，唔單止係專科，連做普通科的工都無。周圍求人，最後先求到一份俾剛剛畢業的新仔的工，重新specialise另一個方向。

換返做CS,易地而處就係，當你CS bachelor+master讀左5-6年書，畢業做cybersecurity做左10年，係呢個方向specialise左做到senior cs engineering /tech lead。跟手移民加拿大，一份cybersecurity的工，無論係junior analyst/programmer定senior的specialist/tech lead都唔請你。 你周圍求人，先揾到份人工同剛畢業的後生仔一樣，要你轉field做data scientist/ infrastructure architect/ 寫ios apps / 寫game ,廢你前10年武功時間。

咁樣講你仲會唔會批評史泰祖眼角高唔肯由中低層做起?

Yes (apparently)
其實m25都有啦
你睇下條撚屌victoria du

有無家底？
有既就無所謂啦

Quit la

外國10個developer 1個毒
分分鐘溝通能力重要過technical skill (當然basic technical skill係基本)

想去外國讀CS ug/pg發展既 比d心機操下英文
香港人出名轉數快 普遍數底好 technical方面問題不大

咁佢多年經驗，其實可以自己掛牌，專服侍華人都得

同埋可以揀其他地方搵工，
當然代價係考過個試同埋有機會同家人分開生活

我只係想講，對比好多當年移民，英文how are you都唔識讀嘅中年華人，佢嘅起步點已經好過人地幾百倍，人地過去係由洗碗做起

佢自己咁硬膠係要留係加拿大唔去其他地方，無人幫到佢

補充番：

咁佢多年經驗，其實可以自己掛牌，
專服侍華人都得

或者好似護士咁，有啲護士過到外國都未咁快搵返護士工，由nurse assistant 開始做起，咪又係咁

同埋佢可以揀去其他地方搵工，
當然代價係考過個試同埋有機會同家人分開生活
咁呢個世界好難兩全其美

我只係想講，對比好多當年移民，
英文how are you都唔識讀嘅中年華人，
佢嘅起步點已經好過人地幾百倍，
人地過去係無得坐office，真係由中層跌返落去洗碗／藍領做起

佢自己咁硬膠係要留係加拿大唔去其他地方，無人幫到佢

學阿局長話齋，年輕人心頭唔好咁高，洗碗都應該做吖嘛

同埋，佢只係失業左半年就已經覺得自己喺谷底
我覺得佢前半生真係太順風順水
失業半年算得係乜野

大把人留係香港，中年失業得耐過佢都未叫春啦
十幾年前mechaniser沒落，成個香討都係轉行post，一堆人老過佢，兩三年都未搵到工
佢失得果半年有乜好叫

你講得出呢D咁唔合理的說話，你一定唔係讀醫/做醫生。
最多係related e.g. nurses

Under federal law, private clinics are not legally allowed to provide services covered by the Canada Health Act.

英國、澳洲同加拿大都係一樣要香港畢業的考牌，一樣講身份、講邊到畢業
英國係
英國畢業>歐洲畢業>其他地方
英國人~歐洲人>其他地方人
移民英國做醫生不如做cs算，人工仲高壓力低d。英國醫生人工幾多你知唔知?

硬膠個個係你，講埋d野全部唔合理，唔使問一定係行外

你係咪傻的? 講緊移民，就緊係比較自己的條件之下，可以有的不同選擇同相關的好壞。你拿埋d 9唔搭8的人來講?

移去做失業撚 ，仲走去讀6年再移民來做咩? 樓主留香港唔好?行第二條路唔好?

硬膠果個係佢

移民去邊個國家係佢自己揀嘅，佢可以去澳洲架

佢自己去之前無收風，去到之後，發現就業情況困難，選擇stay
全部都係佢嘅選擇，無人迫佢

失業又唔係好耐時間，得果半年

唔知有乜好叫春

可能醫療行業啲人太睇得起醫生，
覺得醫生轉職係不能接受
但其實其他行業係好普遍

唔好講太遠，你都知藥劑而家就業好麻麻，無論香港定某啲外國都係
結局係唔少藥劑師轉行，有聽過轉去speech therapist，轉去其他醫療科都有聽過

當年科網爆破，好多CS人三條A入大學讀電腦，都照樣失業兩三年，有啲轉埋行

連連登仔最吹捧嘅nursing，都唔係個個人去到立刻可以做番有牌nurse位
都有部分係做住nursing assistant 先，半年至一兩年後搞掂個牌先再轉工

佢無野做得果半年就講到世界末日咁，
而家重睇篇文就發現，佢係放唔低自己嘅身份
藥劑師都放低左自己嘅身份啦
馬死就要落地行架啦大佬

Microsoft, apple 創辦人大學都唔洗畢業就有過百億。我又創業唔讀大學先。

下下攞最勁嗰班比有參考價值咩？

移民去邊個國家係佢自己揀嘅，佢可以去澳洲架

佢自己去之前無收風，去到之後，發現就業情況困難，選擇stay
全部都係佢嘅選擇，無人迫佢

失業又唔係好耐時間，得果半年

唔知有乜好叫春

可能醫療行業啲人太睇得起醫生，
覺得醫生轉職係不能接受
但其實其他行業係好普遍

唔好講太遠，你都知藥劑而家就業好麻麻，無論香港定某啲外國都係
結局係唔少藥劑師轉行，有聽過轉去speech therapist，轉去其他醫療科都有聽過

當年科網爆破，好多CS人三條A入大學讀電腦，都照樣失業兩三年，有啲轉埋行

連連登仔最吹捧嘅nursing，都唔係個個人去到立刻可以做番有牌nurse位
都有部分係做住nursing assistant 先，半年至一兩年後搞掂個牌先再轉工

佢無野做得果半年就講到世界末日咁，
而家重睇篇文就發現，佢係放唔低自己嘅身份
藥劑師都放低左自己嘅身份啦
馬死就要落地行架啦大佬

你就係靠害，亂講又唔認，愈扯愈遠。

一開始你話樓主香港讀醫畢業移民外國容易，我講返實際上來操作，讀醫再移民條路難行唔值得。 你又扯到去移過去馬死落地行。

你唔識行就唔好再亂講，只會誤導樓主的選擇。一係你就講下香港讀完6年再移外國點樣好似你所講咁「香港畢業有認受性」

Nursing都讀唔來quit左，一日nurse都未做過走來老點個ms?
樓主個frd要諗諗呢條友對你讀的同將來做的field認識有幾深、幾可靠，再去weight佢講的野有幾多參考價值啦

[逆向思維] 講下自己熟悉嘅專科有咩人係唔岩讀

你up乜野？？

我唔認為我講得有問題

史case:
1 先於香港做幾年，已考獲專科，起薪點較高
2 所有經驗係於香港醫院取得，外國醫院會顧慮到適應問題同不同國家的經驗是否互通
3 佢帶左全家過去，比較難拋下家人去其他國家搵工

樓主case:
1 唔一定要去加拿大，佢可以搵唔同國家嘅工，邊度請佢就去邊
2 一攞完牌就過去外國，累積外國醫院的經驗，之後於同一國家讀專科，人地唔會太擔心佢經驗是否valid
3 佢年輕無家庭顧慮

再加上年代唔同，而家醫生就業情況同當年都唔同
人工就一定無香港咁高架啦，但條路自己揀，世界無兩全其美

邊個話我quit
入面話quit嘅係另外一個會員

開po只係想救人出火坑同叫人入行前諗清諗楚，
因為唔想再見到有人開post問
““讀到yr3 quit唔quit好呢啲問題””

你係咪傻撚左？駛唔駛重讀中文？

笑左

我出黎做左8年野了

btw你唔駛以為起我底會搵到乜野資訊了
我個account有4條友共用
你早啲訓吧啦小朋友

阿護士仔

咁你講下樓主讀完6年 可以移去邊個國家 考咩試 跟手match residency個情況 再match到的待遇係點？

邊個國家請就去邊個國家？ 你當in幾份工咁易？去一個國家就要考當地的執業試，順利的每個國家執業証要考1-2年。 你叫樓主讀完6年後，考幾多個國家的執業試

好笑 acc幾個人共用 你幾好的籍口來的

睇黎你中文真係好差

補充番#239同你幅cap圖

我指樓主可以唔駛讀完專科就過去，係一攞到醫生牌，最多做一兩年就過去，過左去先係果邊讀專科

睇黎你中文真係好差

補充番#239同你幅cap圖

我指樓主可以唔駛讀完專科就過去，係一攞到醫生牌，最多做一兩年就過去，過左去先係果邊讀專科

我好耐以前已經講過係4人共用，你信又好唔信又好，唔駛同你交代

好啊 阿護士仔

你咪講下d 實際例子來聽下。 我講左你知6年mbbs畢業後過加拿大條路係咁 reaidency matching 係咩環境。

*residency

又唔係得你識人過左外國執業

咁你認識失敗例子又唔代表個個都係咁
同埋你年代唔同又好難相提並論，你1990年過去，同2010年過去又兩回事

同你討論真係好浪費時間

阿護士仔
我上面posts 的圖係 2020 Canada Residency Matching 的結果， 講緊2020啊

又無人話樓主一定去加拿大……去英國去澳洲都可以
都唔明有乜好嘈

阿護士仔

你講唔講到 2020年甚至樓主的朋友2026年畢業時，可以移邊個國家﹑考邊個試﹑揾training posts咩環境同相關package如何來聽下？

阿護士仔

咁過英國要考咩試？ 報邊個program? UKFP? FY1 FY2 R1? Matching 咩環境 ? Salary package點樣？

過澳洲要考咩試？ 報residenct program咩環境？

阿護士仔 你唔識就唔好講到讀6年再移民好容易/好景

residency*

我講到，但我唔撚想理你

由我過左去外國起計呢8年
都有華人同台灣人係考試過左去（當然唔多）

同埋你真係好無禮貌
做人做到好似你咁，成個香討藍絲阿叔咁，
咩叫阿護士仔，痴撚線同你好熟呀

阿護士仔 唔識仲要死撐就快d去google啦
自己搞清楚先俾意見其他人啦

痴撚線
你乜水呀又

越吹越大 但完全無justify過到底樓主的朋友讀完6年可以點移民 移去邊

咪話考執業試去外國，然後係外國搵工，然後邊做野讀專科囉

都唔知有乜好嘈

其實你係想show quali ，搵交嘈，定真係想幫人？

你講左咁耐，都無share過自己經驗

你係醫生？你考過咩國家個試，覺得難？你去左外國自己搵工唔順利？
我睇左你講嘅野，都捉唔到你重點想講乜

阿護士仔 下 咁general 你真係唔識wor

去英國考邊個試啊？ 考plab定UKMLA? 考完點係英國揾工？ 揾FY1/FY2/R1定點啊？ matching ratio咩環境？salary package呢？

去澳洲呢？ 考邊個試？ 報residency 咩環境？

我等緊你講呀
你聲稱自己識吖麻

我咪quote左加拿大CaRMS 的data俾樓上的朋友知 香港畢業﹑無加拿大身份 過到加拿大做醫生同train專科有幾大可能

阿護士仔 你呢？

你根本就淨係想show quali
唔係想幫人

你係分享就一早分享左啦
淨係識講啲專業明詞出黎顯得自己威

1 ‘其他國家’佢無標明係邊啲國家
就正如大陸醫生考香港執業試合格率低，原因都好明顯
你要先睇到底過去嘅醫生來自咩地方先知點解，有時可以係醫生本身英文麻麻，所以少人請

2 香港醫生較少離開香港去其他地方執業，對上一次已經係97移民潮，因為香港賺錢多
所以，你好難估計 香港醫生 考到嘅成功率係幾多，因為之前根本好少

3 真係唔駛一定要去加拿大

其實你係咪係外國執業嘅醫生？

阿護士仔 自己唔識 想我教你？ 幫埋你答？

目前香港畢業再1年houseman過英國要香港畢業考到ielts 7.5 細分全7 or above 再考plab1﹑2 。考plab可以先考oet唔考ielts 但要GMC拿provisional registration就要ielts。 香港做過houseman 可以直接報FY2, 由FY1報起會易D。最好係人過埋英國會容易揾到posts, 起碼可以F2F interview, 再揾到可以去做下無人工的observership識下人。真係揾唔到可以俾錢揾agent幫你揾唔同地方的Trust去deal個post。2022年後會改制考UKMLA,唔係考PLAB

好叻呀你

一早share咪幾好
唔駛浪費幾頁嘈埋啲廢話

阿護士仔
我quote左加拿大CaRMS咩料 簡單講埋樓主朋友6年mbbs grad過英國考咩試

你從頭到尾都無講過任何details 講來講去都係得general野的係你

阿護士仔 仲要死撐
下次唔識就自覺慎言 唔好害人

咁佢讀都未讀，你講到咁複雜做乜

如果真係要講，佢讀CS去搵外國公司移民，都可以好複雜
外國大公司 都好多重面試，重要唔同公司唔同題目同面試模式
上大陸網站過萬條題庫俾佢操練

佢個人重係起點，你就講到咁後面
佢睇完＝唔知你up乜

倒不如等佢知道要重新考過試好過

係呀，好叻呀你
得你一個係外國架炸
無人係外國架啦
你係移民權威黎架

阿護士仔 你講埋d野唔係錯 就係general到阿媽係女人 信你就死啦

係呀
你真係好叻呀😃😃😃
好彩有醫生😄😄😄

個post突然間咁熱鬧嘅

係，有條醫生見我笑個奶共醫生就起晒鋼

我發現佢淨係答啲對自己有利嘅野
我係上面質疑佢貼出黎嘅data係咪真係可以代表到香港醫生，佢就唔應
會不停問人問題，等自己有得show quali
但又唔係想幫人

真係好有廢中嘅風範

阿護士仔
你想屈我藍而自己黃？ 一路都係質疑緊你講野一係錯一係general到阿媽係女人 亦quote左加拿大CaRMS的情況同英國PLAB後揾工的情況出來。希望你唔識就唔好亂講 慎言 講野至少要有野backup自己。

一路質疑別人而自己永遠唔搞野backup自己係無用的，我唔會中你的爛仔交招數，我答你就要用高時間精力成本，而你因為從來講野無details/無supporting evidence係好低成本。

你一而再 再而三扯去其他地方係無用的。我一直都講緊到底樓主的朋友讀完6年後移民去其他國家做醫生係咪你所講「邊個國家請就去邊到，考個執業試再從低開始訓練當地專科」

我唔明白同藍黃有咩關係
又唔係話你奶共，好心你唔好再妄想症

一時妄想我quit nursing
一時妄想我話你藍

你妄想夠未

同埋我嘅argument 你又無答
你quote果幅圖，又無“其他國家”嘅數據
香港外來醫生執業試passing rate夠低啦，你拆開數據睇，
咪知其實某鄰近國家passing rate係特別低，拉低左整體passing rate囉

同埋回應返移民問題，
其實CS移民唔會比醫生容易，
因為大陸人同印度人都有好多人過去讀CS再搵工，
而且叻人係壓倒性的多，
佢想讀CS移民，認真講，情況唔會比醫生好
你講2026年，我想講如果10年內黎多次科網爆破 或 great recession ，讀醫生其實係安全過CS

阿護士仔

「係，有條醫生見我笑個奶共醫生就起晒鋼」
你咁講係咩意思呢？想twist一個印象係我去維護奶共的史泰祖？ 我從來無維護/討論過史泰祖親中藍絲的立場。

你到而家都未搞清楚CaRMS係咩來。 你當左CaRMS係執業試？錯啦， 佢係揾工的系統，類似jupas。除非你去美國執業，咁樣執業試的分數就有D價值，唔係美國畢業的可以通過考高d分去增加自己揾到工的機會。移民做醫生，正如pinned comment所講，係要考慮人地國家醫院請唔請你的問題。考牌最差勁考3﹑4﹑5﹑6年考到不奇，但一直揾唔工就唔係你apply 多3﹑4﹑5﹑6年就解決到的問題。次數愈多，機會越微。你行外人唔識，當然唔明白unmatched意味什麼。執業試，你都話可以磨下自己實力去考，英澳返來高passing rate過大陸；CaRMS講你係咪加拿大身份﹑係咪加拿大畢業﹑係咪apply返home school/home province的位。 IMGs overall 29%人match 到，再細分落去asia IMGs得15%添。

去英國做亦一樣，考牌唔難，揾工先係主菜，你去查下IMGs平均幾耐先secure到1st NHS offer, 唔同地區的Trust一個post平均幾多人爭再講。有幾多人係英國攞左provisional registration一直入唔到UKFP,係英國條條fing做雜工/揾Msc讀

你既然首先提出「香港讀醫畢業去外國有認受性」﹑「邊個國家請咪去邊個國家做﹑由低做起train人地國家專科」，就有舉証的責任。唔好再講自己信口開河無舉証的廢話。

題外話，香港執業試passing rate低係因為大陸考生拉低？你望下你口中所謂易pass的國家的畢業生，有幾高passing rate, 再拿佢地lmchk part1 1﹑3的passing rate同對應的plab1﹑2 或者MCCQE part1﹑2先講啦。 更唔好講，數字背後，仲有exam format的分別，香港考試用真的病人，英國plab2﹑美國usmle step2 CS/step3 只係用演員，難度不可同一而語。你知條鐵咩。

不過，香港讀醫的有一部分本身有外國護照，因為香港讀醫平D同易入過美加澳MD而返來讀，如果有美澳加護照的話，揾工會好好多

咁講係因為史泰祖奶共，我唔係好記得佢個全名所以廢時打，你做乜野自己對號入坐

我用香港執業試做例子，係想說明你引嘅數據不足以說明香港醫生一定係處於劣勢

因為你嘅data入面無用國家／地區做分類

分分鐘原來搵工失敗果批醫生全部來自中國（咁中國真係移民輸出大國），
或者係非英語系國家例如日本，可能人地嫌佢地英文唔好溝通唔到

咁你啲數據對香港醫生仲有咩參考價值呢請問？

你又繼續屌話人唔明白CaRMS，其實個問題都唔係果度，係數據本來就不足以support你嘅arguments

佢唔係second degree咩？今年有人傳係內地高考直入hku m26

cs有乜好吹奏，去吹奏engine啦屌

「讀得掂medic，cs應該好簡單」何以見得？

呢個post真係tldr
係咁講醫生去外國點樣難執業

有冇諗過醫生係香港做一年已經等於其他工例如工程師會計師做4-5年以上既人工

根本大把醫生投資移民
拎住investor visa到時退休先去長住又有
揀英國葡萄牙塞浦路斯呢d唔洗坐既又有

仲停留係人哋會去外國執業呢種咁on9既諗法
香港搵幾十萬一個月
佢哋識得分邊都係搵食邊度係生活啦
聽日就算英美澳紐加免試都唔會咁on9去外國執業,嫌錢多咩

應該咁講，如果你有個evidenced-based而且systematic嘅讀書方法，讀咩都好簡單🤣🤣🤣🤣🤣

阿護士仔

你真係為死撐而死撐

你既然首先提出「香港讀醫畢業去外國有認受性」﹑「邊個國家請咪去邊個國家做﹑由低做起train人地國家專科」，就有舉証的責任。唔好再講自己信口開河無舉証的廢話。

你自己講呢d野的時候，連一個data都無quote過，你仲好意思話CaRMS committee公布的IMB data只細分到asia 無細分到單列香港出來？你自己有咩supporting data支撐香港醫生移民好容易？ 你連行邊條路考邊個試﹑點報residency都唔撚識，無撚提過啊。

//咁你啲數據對香港醫生仲有咩參考價值呢請問？

你又繼續屌話人唔明白CaRMS，其實個問題都唔係果度，係數據本來就不足以support你嘅arguments//

大陸人考MCCQE? 所以話你行外就係行外，中國最大的醫生群體討論區叫丁香園，上面有個出國考試版，無人討論MCCQE﹑CaRMS, 反而大陸醫生主要係
1) 考lmchk來香港
2) 考usmle 去美國，特別係北京上海的醫生有埋study grp
3) 去德國讀博學德文再考德國執業試
甚至去日本都有

幾十萬一個月？ 大部分人係7-20萬之間。
只係攞入d收得少人的專科來講，一年開幾多麻醉/眼/耳鼻喉科位啊？入完內科再選細專科 higher training又幾多個心內科的位啊？higher training有位俾晒全部人？收最多人開最多位的家庭醫學﹑急症同內科你唔講？考fellow exit rate幾多？幾多人中途quit唔train或者轉去train 家庭醫學，反正係HA,咩專科都係同一人工。屋村診所領展上場之後加左幾多租同埋裝修要求？一條十座大廈的屋村養到4-5間診所，間間都10萬+/月？得龍頭的1﹑2間得濟，無見過一間診所d病人多到坐滿晒，排埋出門口，隔離個間診所坐唔滿空盪盪入去等一等有得睇？俾你係病人，你去間多人排的定去間少人排的？

如果入醫學院行academic條路/教學醫院做，咁就多d機會有人識你。養和最多港大教授/瑪麗醫生。

但你話唔移留香港/ 退休先移的觀點就係的。

Btw, Ivy金融仔返香港，你都揾唔到front office位？

其實我真係好羨慕醫生
好似Fg 就3-4萬
做幾年野就可以上車買樓

大家唔好嘈啦
打和
Super

其實不嬲都有大陸讀醫學生嘗試去加拿大，當然失敗率相當高

我唔明你點會話無

你係咪停留左係1990至2000年，當年就真係無乜嘅
但時代已經變左，而家都有大陸學生去外國讀醫後試下去加拿大

講到尾，你啲data都唔知岩唔岩香港醫生用

分分鐘係啲大陸人同母語係其他外文嘅醫生無人請

聽講而家usmle 都轉pass/fail
變相冇得靠考試高分競爭residency

去Australia 就可能係香港專科醫生 去到做普通科醫生 重新開始 而且係rural area到做

M25 好似都有個 聽講係廣州top50

hku 收好多nds
有d nds 讀ischool 或者外國ug回流

不過佢真係好無禮
除左香討仲有咩地方會叫人 xx仔
Ivy金融仔 護士仔

條友想點

我認為佢分分鐘唔係醫生
可能上網扮醫生搵存在感

阿護士仔

1) 你首先提出香醫生移民外國的可能性，你自己有無quote data証明條路可行？ 你連考邊個執業試﹑點報當地residency都無講

2) 你咁鐘意死撐data 唔夠specific, 你點証明到quote的個位大陸女PhD係因為英文唔好/大陸畢業而入唔到，調反轉香港醫生會因為英文好/香港畢業有優勢？ 你望下你自己quote個段野，人地自己都話自己無係加拿大醫院做過醫生先係佢入唔到的原因。你Quote的野咪正正符合左我講 考到牌唔代表揾到工﹑揾工要睇你係咪加拿大畢業/報返自己home school的醫療系統

3) 你quote一個case wor, 咁鐘意講data,你不如quote 下一年有幾多中國畢業醫生去考MCCQE/報CaRMS。quote唔到按你logic 咪唔係sufficient 的supporting evidence

阿護士仔 撚狗小菜話香港畢業過去同澳洲人澳洲畢業 & 留學生澳洲畢業爭residency 去train 當地專科行得通wor

就係因為好難
所以我個朋友先struggle 轉唔轉CS好
但前面有d 人comment就話我吹奏cs ...

啊大佬
fresh grad houseman完都7萬
hea個班做醫療集團普通科都10幾萬
政府年年加mo人工,私人跟住加
私人加完又係政府double以上
政府少太多又加係咁loop

我唔知你係咪醫生啦
同你講我d friend做醫生或者我識幾多人搵幾多呢啲就冇咩意義嘅
不過我識個d同我講佢哋出6萬請gp part time 20個鐘一個禮拜幫手頂更都冇人做
睇一次普通科未計藥錢至少擺低200, 5分鐘, 1日60個
60個唔算多,冇吹水
一個禮拜22日,姑娘萬幾蚊一件請兩件,租金水電最多10幾萬
仲未計藥錢個筆
專科唔洗講啦,就算唔難嘅精神科
診金就唔多嘅,不過你計下d藥錢mark up幾多
有幾多人買聰明豆或者其他真係有病嘅人

當然老人科內分泌呼吸科a&e patho個d你話冇幾十萬咁當然
但公立公價,低極有限,呢個數已經高過big 4 partner之類
美國呢啲科醫生都係30幾萬usd,扣返tax香港都係贏

醫生留係香港無得輸基本上得ibanker可以一戰

HA 唔L升max都15皮，你畢業5年已經去到10皮人工。都未計考到專科牌

醫生係香港被人叫星球人因為一有專科牌出去私家好易上3,40萬一個月勤力d/出左名有客源百萬月薪不是夢

制度同法律上極保護醫生。無醫藥分家，保險受西醫玩多。打官司法官火判case/R福利/紀律部隊落charge/政府工做白卡佬都好醫生批份野都係勁重要

如果打算移民就真係CS
不過讀d野真係完全唔同

重點係你朋友係咪真係對揼曲有興趣？
如果只係覺得佢前景唔錯但未試過揼曲
唔知係咪真係對揼曲有興趣

如果唔係真係對揼曲有興趣
佢入呢行可能會好痛苦

fixed that for you

CS外國啲工多人工又高過護士，不過唔好諗住中年就唔洗學嘢